어영이 안 깨났어?
쉿,  좀전에 겨우 잠들었어요. 하도 많이 울어서 약먹여서 억지로 재웠어요.
욕봤어. 자네도 욕보고 어영이도 욕보고. 많이 울지?
예.
어쩌까잉...애 가질려고 쌩몸부림을 쳤는디.
그건 뭡니까?
미역국. 이럴땐 미역국 먹어주야혀. 자넨 어여 출근혀.
웬만하면 옆에 있고 싶은데 사무실에 급하게 처리할게 있어서요.
걱정말고 댕개와. 이럴땐 엄마가 최고여.
그럼 다녀오겠습니다. 
오죽 다급혔으면 엄마 소리가 튀어 나왔을까. 엄마소리 못혀서 쩔쩔맸는디. 그려, 인자부터 내가 엄마여. 넌 내 딸이고. 
